[美國之音] 多位議員評論香港反對逃犯條例示威

華盛頓 —
美國國會參議院外交委員會首席民主黨人梅南德茲參議員(Senator Bob Menendez)在接受美國之音記者李逸華採訪時評論香港過百萬人上街抗議修訂《逃犯條例》。

記者﹕“參議員你好﹐問一條有關香港的問題。你也看到在週末的示威場面﹐你對此有什麼評論與回應﹐或感覺呢﹖”

梅南德茲參議員﹕“我知道香港市民在這個問題上的憂慮﹐這是中國另外一步企圖控制操控香港市民享受自由的舉動。因此你見到大量香港市民上街抗議﹐我對他們的憂慮與有同感。”

記者﹕“如果這條引渡法獲得通過的話﹐你是否認為美國應該要重新評估對香港的政策呢﹖”

梅南德茲參議員﹕“在這個情況下﹐我們需要在該時候作出判斷﹐。很明顯﹐目前真正的憂慮是﹐中國企圖耗用香港﹐並改變當地人的身分和一貫享有自由的情況﹐所以在到時我們會作出判斷。”

華盛頓 —
代表美國科羅拉多州的國會參議員科里‧加德納(Senator Cory Gardner)對美國之音記者李逸華評論香港反對《逃犯條例》示威。

記者﹕“你好參議員﹐有關香港的問題。你有沒有注意到有關在週末與週三的示威﹖”

加德納參議員﹕“我對中國的企圖感到憂慮﹐我關注有關逃犯條例的問題﹐究竟對香港人代表著什麼。我曾經與國務卿蓬佩奧談論過有關這條引渡法律﹐究竟美國是否需要就有關情況提出警示﹐包括新法律對外交人員和記者的影響﹐因為這條法律有可能獲得通過。我認為美國明顯地支持過百萬對此感到擔心的香港示威者對此法感到擔心。我最近曾經與直接與香港政府官員會面﹐向港府領導人提出我對此的擔憂﹐ 我也鼓勵美國海軍增加到訪香港停靠﹐顯示出我們與香港人團結一致。真正的問題是﹕中國是否再次做出虛假的承諾﹐虛假的答應與協議﹔對於一國兩制﹐這是一個考驗﹐我們好像已經知道答案﹐而這個並不是一個中國對承諾的正確答案。”

記者﹕“如果引渡法獲得通過的話﹐你是否認為美國需要重新評估對香港的政策呢﹖”

加德納參議員﹕“我認為美國必定懷疑一國兩制是否是一個真實的承諾。明顯地我們與香港擁有強大的關係﹐香港擁有獨立的司法制度﹐這是對香港的一個挑戰。我也認為需要重新評估全部有關的問題。我們的底線是﹕我們與香港人站在同一陣線。”

華盛頓 —
代表威斯康辛州的國會參議員約翰遜(Senator Ron Johnson)對美國之音記者李逸華評論香港反對《逃犯條例》示威。

記者﹕"約翰遜參議員﹐有關香港的問題。你有沒有注意到有關香港的新聞?"

約翰遜參議員﹕"有"

記者﹕"....有關在香港的抗議﹖"

約翰遜參議員﹕"我對中國大陸企圖對香港做的事情感到遺憾。這條法律(逃犯條例)與香港人作對並且違反他們的自治。所以非常明白香港人希望繼續維持他們的自治。中國大陸對香港做的事情實在不幸。"

記者﹕"你是否認為美國需要重新評估對香港的政策呢﹖"

約翰遜參議員"我認為需要與中國合作﹐要他們知道需要實現當初收回香港的承諾。"

華盛頓 —
代表美國馬里蘭州的國會參議員本卡登(Senator Ben Cardin)對美國之音記者李逸華評論香港反對《逃犯條例》示威。

記者﹕“你好參議員﹐你是否有留意到香港最近的抗議示威﹖”

本卡登參議員﹕“我們當然緊密留意﹐我們知道有關的挑戰﹐是中國未能向國際社會與中國的人民兌現有關香港的承諾。”

記者﹕“如果引渡法獲得通過的話﹐你是否認為美國需要重新評估對香港的政策呢﹖”

本卡登參議員﹕“我認為我們必需對不忘對香港的承諾﹐ 對香港開放社會的承諾﹐中國並沒有遵守﹐所以要求考慮其他的選項。“

中國是否再次做出虛假的承諾﹐虛假的答應與協議

終於有人講重點